## 1. Що таке цикл в програмуванні?

Цикли – один з основних інструментів у програмуванні, який дає змогу багаторазово виконувати один і той самий блок коду
поки задана умова є істинною, для обробки даних та уникати дублювання.

## 2. Які види циклів є в JavaScript і які їх ключові слова?

- Цикл for
Синтаксис оператора циклу `for`:
`for(initialzer; condition; iterator)`
- Цикл while
Синтаксична структура оператора `while`:
`while(expression){ statement }`
- Цикл do-while
Синтаксис циклу `do...while`:
`do{statments} while(expression)`

## 3. Чим відрізняється цикл do while від while?

На відміну від циклу `while`, цикл `do...while` завжди виконує оператор
принаймні один раз, перед оцінкою виразу. У практиці часто використовується оператор `do...while`, коли ви хочете
виконати тіло циклу принаймні один раз перед перевіркою умови.